一票，一點都不能少

一票，一點都不能少 - 陳也

明天台灣的九合一選舉，香港傳媒熱衷報道高雄韓流能否高溫凍蒜，網媒「獨立媒體」沒跟主流，側寫了幾位政治素人。其中一個是宜蘭孫博萮，因為經費微薄，因而不印宣傳單，不派扇子面紙不去婚喪喜慶拜票，只以網絡聯繫。她經營一家咖啡小店，每天工作，強調不會為了選舉把原來生活中斷，候選人就是一般人，只是願意多花時間在公共事務上。孫的在地意識強，反對興建鐵路過度開發，認為觀光客沒理由跑來鄉下看一個商場。宜蘭房價近年被炒高，十年間蓋了七千多棟農舍，割裂了完整農地，耕地蓋成房子，廢物污水糟蹋了宜蘭的生態，損害農民權益。孫令香港人想到馬屎埔，想到強硬收地發展的鄉郊和因示威被判獲刑的東北13子…孫博萮的政見，寫明推動「台灣建國」，香港人，會倒抽一口涼氣嗎？聽她繼續說下去：「既然柯P說兩岸一家親，又有候選人把統一的政綱也放在地方選舉上，為什麼我不能講建國？」孫接到選委會的電話，說建國有主張台獨之嫌。寶島未向特區選舉主任的DQ秘技看齊前，孫博萮她們和台灣的青春，可以奔放燃燒。反觀罩在香港頭上的暗黑，極需要民主路上的一點星火，一點，一票，都不能少。

陳也
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
赤子何罪 (林道群)